<p>La <a href="http://www.zelda-solarus.com/demo.php3" class="lien">démo</a> avait un petit défaut technique à déplorer : on ne voyait pas l'animation de l'Epée lorsque Link combattait. RPG Maker oblige.</p> <p>Pour solutionner ce problème, il a fallu encore repousser les limites du logiciel. Par le biais d'une simple animation de combat, j'ai réussi à donner son animation à Link, comme dans Zelda 3. En fait le principe est simple : il "suffit" d'afficher l'animation de combat correspondant à un coup d'épée à chaque fois que le joueur (vous) appuie sur Espace. C'est exactement le même système que pour afficher l'animation de combat correspondant à une explosion lorsque vous posez une Bombe (voir une des précédentes <a href="http://www.zelda-solarus.com/news.php3?id=8">news</a>). Simple, mais il fallait y penser !</p> <table border="0" cellpadding="15" cellspacing="0" align="center"> <tr align="center"> <td><a href="/images/solarus-ecran24.png" target="_blank"><img src="/images/solarus-ecran24.png" width="150" border="0"></a></td> <td><a href="/images/solarus-ecran25.png" target="_blank"><img src="/images/solarus-ecran25.png" width="150" border="0"></a></td> </tr> <tr> <td><a href="/images/solarus-ecran26.png" target="_blank"><img src="/images/solarus-ecran26.png" width="150" border="0"></a></td> <td><a href="/images/solarus-ecran27.png" target="_blank"><img src="/images/solarus-ecran27.png" width="150" border="0"></a></td> </tr> </table> <p>Comme vous le voyez, Link utilise bien son Epée pour couper les salades et surtout combattre les ennemis. Inutile de vous dire que l'intérêt des combats est complètement relancé !</p>